\documentclass[fontset=none,zihao=-4]{ctexart}
\usepackage{geometry,graphicx,fontspec,lastpage,hyperref,setspace}
\geometry{a4paper,left=3.18cm,right=3.18cm,top=2.54cm,bottom=2.54cm}
\ctexset{
	fontset = macnew,
}

\hypersetup{
	hidelinks,
	bookmarksnumbered = true,
	pdfauthor= {湖北山河律师事务所},
	pdftitle = {律师函}
}
%\usepackage{fancyhdr}
%\fancyhf{}
%\lhead{湖北山河律师事务所}
%\chead{诉讼策略分析报告}
%\rhead{ \thepage / \pageref{LastPage}}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0.8pt}
%\pagestyle{fancy} % \sectionmark 的重定义需要在 \pagestyle 之后生效
%\renewcommand\sectionmark[1]{%
%	\markright{\CTEXifname{\CTEXthesection——}{}#1}}

\author{欧阳松}
\date{2018-8-4}
\title{律师函}

\begin{document}

\fontspec{Times New Roman}
\pagestyle{empty}
%-------首部----开始--------
\begin{spacing}{1}
\begin{center}
\noindent\makebox[.4\linewidth][s]{\zihao{4} \textbf{湖北山河律师事务所}}\\
\vspace{.8ex}
\makebox[.3\linewidth][s]{\textbf{Hubei S\&H Law Firm}}\\
\vspace{5ex}
\makebox[10em][s]{\zihao{2} \heiti \textbf{律师函}}\\
\vspace{3ex}
\makebox[4em][c]{(函字第00789号)}\\
\vspace{3ex}

{\zihao{5} \makebox[3em][l]{页数（Total \ Pages）：\pageref{LastPage}}\hfill \makebox[5em][r]{时间（Date）：\zhtoday}}

\noindent\rule{\textwidth}{0.6pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace*{2pt}\\ % Thick horizontal rule
	\rule{\textwidth}{1.6pt} % Thin horizontal rule
\end{center}
\end{spacing}
%---------首部---结束-------


\noindent\textbf{致：文思海辉技术有限公司}\par
\vspace{1ex}

湖北山河律师事务所接受中英融贯资讯（武汉）有限公司（以下简称“中英融贯公司”、“乙方”）之委托，就文思海辉技术有限公司（以下简称“贵司”、“甲方”）拖欠中英融贯公司项目服务费用事宜，郑重致函如下：

2017年9月13日，中英融贯公司与贵司签订《技术开发服务合同》。协议第2.1条约定：“甲方委托乙方接手青岛日日顺乐家贸易有限公司（以下简称“海尔”）海尔企业1169数据监控大屏升级项目的后续开发工作，直到项目结束”。第4.1条“乙方应保证项目在2017年12月31日之前完成系统验收，并保证海尔按照合同约定里程碑按时付款”。第5.1.1条付款方式第2款“在海尔完成项目验收，并且向甲方支付合同第四笔款，计人民币777000元后，凭乙方提供的合法有效的发票10个工作日内，向乙方支付人民币310800元”。第5.1.1条付款方式第3款“在甲方收到海尔支付的合同尾款259000元后，凭乙方提供的合法有效的发票10个工作日内，向乙方支付人民币259000元。”

合同签订后，中英融贯公司于2017年12月31日完成海尔企业1169数据监控大屏升级项目，并通过系统验收。2018年4月13日贵司收到中英融贯公司寄送发票（发票金额为310800元）后至今未付款。

鉴于前述事实，现本律师代表中英融贯资讯（武汉）有限公司向贵司郑重致函，请贵司于收到本律师函之日起3日内向中英融贯公司支付拖欠的款项人民币310800元。如届时贵司仍未足额支付前述款项，我方将采取一切法律手段，追究贵司的违约责任，以维护中英融贯资讯（武汉）有限公司的合法权益不受损害。

\vspace{3ex}
特此函告！
\vspace{5ex}


%-------落款------开始-----
\begin{flushright}
湖北山河律师事务所\\
\hfill\makebox[4em][r]{律师：}\makebox[5em][s]{谭锐锋}\\
\hfill\makebox[4em][r]{}\makebox[5em][s]{刘佳}\\
\today
\end{flushright}
%------落款-------结束-----

\end{document}